<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>远程唤醒 on 指尖魔法屋</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E5%94%A4%E9%86%92/</link>
    <description>Recent content in 远程唤醒 on 指尖魔法屋</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>© 2025 ThinkBlog. All rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jun 2018 10:33:44 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E8%BF%9C%E7%A8%8B%E5%94%A4%E9%86%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>如何从实验室唤醒在宿舍的关机状态下的电脑</title>
      <link>http://localhost:1313/161_%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8E%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E5%AE%A4%E5%94%A4%E9%86%92%E5%9C%A8%E5%AE%BF%E8%88%8D%E7%9A%84%E5%85%B3%E6%9C%BA%E7%8A%B6%E6%80%81%E4%B8%8B%E7%9A%84%E7%94%B5%E8%84%91/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2018 10:33:44 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/161_%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%BB%8E%E5%AE%9E%E9%AA%8C%E5%AE%A4%E5%94%A4%E9%86%92%E5%9C%A8%E5%AE%BF%E8%88%8D%E7%9A%84%E5%85%B3%E6%9C%BA%E7%8A%B6%E6%80%81%E4%B8%8B%E7%9A%84%E7%94%B5%E8%84%91/</guid>
      <description>如果你要常去实验室，机房。而又嫌带着笔记本麻烦。亦或者是台式电脑，不方便携带。你可能会想到远程桌面是吧？那么如果你的电脑处于关机状态呢？那么我想你可能会喜欢这篇文章。&#xA;如何从实验室唤醒在宿舍的关机状态下的电脑 本文适合有一定基础的同学阅读，如果你感觉看不懂或者有些名词不理解，可以先收藏起来，待到日后理解之时再来阅读。&#xA;首先我们来了解一下WOL Wake-on-LAN (WoL) 网络唤醒（WoL）是以太网或令牌环 计算机网络标准，允许计算机通过网络消息打开或唤醒。&#xA;消息通常通过在连接到相同局域网（诸如智能电话）的设备上执行的程序发送到目标计算机。也可以通过使用子网定向广播或WOL网关服务来从另一个网络发起消息。等效术语包括在网络唤醒，远程唤醒，电源通过LAN，通过LAN上电，通过LAN恢复，恢复局域网和唤醒局域网。如果正在唤醒的电脑正在通过Wi-Fi进行通信，则称为补充标准必须使用无线LAN唤醒（WoWLAN）。&#xA;通俗点，就是利用这门技术，你再局域网内，可以通过一台设备来唤醒一台处于关机状态的设备。&#xA;硬件支持 在计算机的主板和网络接口（固件）上实现了局域网唤醒支持，因此不依赖于在硬件上运行的操作系统。某些操作系统可以通过NIC驱动程序来控制LAN唤醒行为。对于较旧的主板，如果网络接口是插卡而不是集成到主板上，则可能需要通过附加电缆将该卡连接到主板。支持LAN唤醒的嵌入式以太网控制器的主板不需要电缆。电源必须符合ATX 2.01规范。&#xA;额，说人话就是现在的大部分设备都是支持网络唤醒的，而且与你使用的是什么操作系统无关，不过与你的驱动程序却有关，这点很难解释。&#xA;工作原理 以太网连接，包括家庭和工作网络，无线数据网络和互联网本身，都是基于计算机之间发送的帧。网络唤醒（“WOL”）使用专门设计的称为魔术包的框架实现，该框架发送到网络中的所有计算机，其中包括要唤醒的计算机。魔术包包含目标计算机的MAC地址，每个网络接口卡中内置的识别号码（“NIC”）或计算机中的其他以太网设备，使其能够在网络上被唯一地识别和寻址。关闭或关闭能够启用LAN唤醒功能的计算机将包含能够在系统关闭电源时以低功耗模式“收听”传入数据包的网络设备。如果接收到指向设备的MAC地址的魔术包，则NIC会通知计算机的电源或主板以启动系统唤醒，其方式与按下电源按钮的方式相同。&#xA;魔术包在数据链路层（OSI模型中的第2层）上发送，并且在发送时，使用网络广播地址广播给给定网络上的所有连接的设备; IP地址（OSI模型中的第3层）不被使用。&#xA;这是一个常见的误解，因为Wake-on-LAN建立在广播技术上，它只能在当前的网络子网内使用。虽然这是一般情况，但有一些例外，网络唤醒可以在实际中运行在任何网络上，适当的配置和硬件，包括跨Internet的远程唤醒。&#xA;为了使局域网唤醒工作，网络接口的部分需要保持打开状态。这消耗了少量的待机功率，远低于正常工作电源。链路速度通常降低到尽可能低的速度，以免浪费电力（例如，千兆以太网网卡只保留10 Mbit / s链路）。在不需要时禁用LAN唤醒功能，可以在关闭但仍插入电源插座的计算机上轻松降低功耗。&#xA;说人话就是，你在打开了主机的远程唤醒功能后，对主机按下电源键关机的时候，他会让网卡设备仍处于供电状态，这会比不开网络唤醒要耗电些，实际上当你关机后再断电，如果你没有再开机，你的设备就不能被网络唤醒。而它唤醒的目标是根据mac地址来区分的，当这台设备收到唤醒数据包时，网卡设备会通知电源，主板开始工作，然后就等同与开机了。&#xA;筛选重点 硬件：主板，电源，网卡设备。 软件：网卡驱动 刚需：供电，接入网络（并不需要具备有网的状态）。 唤醒：唤醒数据包 好啦，我们筛选出重点之后，接下来就知道怎么入手啦，那就让我们开始吧！&#xA;1.对于主板 主板的操作是，我们需要设置主板能够被网卡设备所唤醒，这样才能正常地进入操作系统。要设置主板，那当然是要bios啦。&#xA;进入BIOS设置，打开电脑主板的网络唤醒功能，一般情况是WAKE，LAN之类的，然后设置其值为enable；（需主板支持，现在大部分的主板都是支持的） 2.对于网卡和电源 打开系统设置，设备管理器&amp;gt;网络适配器&amp;gt;找到你的网卡设备，双击&amp;gt;进入电源管理 设备管理器 取消勾选&amp;lt;允许计算机关闭此设备以节约电源&amp;gt;的作用就是，让你的电脑关机之后网卡设备仍处于供电状态。 勾选&amp;lt;允许此设备唤醒计算机&amp;gt;的目的就是，让你的网卡收到数据包后可以激活电源供电。 3.对于供电和接入网络 这个。。。。。插好电源，插好网线即可&#xA;4.对于网络唤醒数据包 其实网络唤醒用啥方式并不重要，因为实际上都是对特定mac设备发送网络唤醒包&#xA;下载一个网络唤醒的软件， 使用路由器发网络唤醒包（我就是用这个） 5.对于网卡驱动 win7，win8都是直接默认网卡驱动就可以了的，但是win10却是需要自己下载一个驱动安装的。&#xA;对于win7，win8，网上好多人说要关闭快速启动，但是在我看来，这两点貌似毫无干系啊。不过我没试过win7，也不好发表意见，既然他们都说要关闭快速启动，那就说一下如何关闭快速启动吧。 控制面板&amp;gt;硬件和声音&amp;gt;电源选项&amp;gt;选择电源按钮功能&#xA;选择电源按钮 更改当前不可用的设置&amp;gt;取消勾选快速启动&#xA;取消勾选快速启动 对于win10，我的台式机就是win10的，但是搞这个网络唤醒折腾了好久。不过好在发现了这个帖子。原文链接https://www.reddit.com/r/Windows10/comments/3f73sz/psaif_windows_10_killed_your_wol_functionality_or/&#xA;原文是英文的，如果不想看英文，我大致翻译一下。楼主说，他遇到win10无法网络唤醒的问题，然后他研究了一下驱动和网卡底层方面的逻辑，然后得出来，是驱动的问题，然后他把驱动用技巧装回了win7的，成功唤醒。不过大部分人采用的是一楼的回复解决方案。&#xA;原文截图： 解决方案 他说的是realtek官方已经更新了驱动，如果你在这个链接，下载win10的网卡驱动，就可以网络唤醒了http://www.realtek.com.tw/Downloads/downloadsView.aspx?Langid=1&amp;amp;PNid=13&amp;amp;PFid=5&amp;amp;Level=5&amp;amp;Conn=4&amp;amp;DownTypeID=3&amp;amp;GetDown=false#1&#xA;end：我的唤醒流程 被唤醒主机：宿舍win10 台式&#xA;唤醒设备：海蜘蛛路由器&#xA;操作主机：实验室win7 台式&#xA;1.在实验室，先连上宿舍我的路由器局域网下的路由器（额，我是用路由器搭了一个vpn服务器的，其实可以跳过这步）&#xA;2.登入我的路由器管理员网站，然后打开网络工具&amp;gt;网络唤醒&#xA;网络唤醒 3.唤醒之后，刷新列表就会发现，多了一台设备在连接局域网了，然后使用mstsc远程桌面，就可以控制宿舍的电脑了。有没有感觉高大上？&#xA;没有截图 路由器，和vpn都是非必需的，你也可以直接在局域网内用客户端唤醒的，还有就是如果你有域名，然后能成功访问也是可以广域网唤醒的。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
